癌細胞會唔會突然間唔繼續惡化？

識人個上個月10號左右覆診，因為啲尿唔正常要入院，同埋體重比7月頭嗰時輕咗成8kg

最初以為膽管塞咗，入院幾日後放咗膠架入膽管頂住先，但通膽管嗰時醫生覺得個feel怪怪哋，所以前後做咗超聲波ct，唔知係咪結果有啲怪，去到29號左右抽埋胰臟組織，順便約埋今日11月13號覆診見醫生

期間喺4號左右都在私家醫院照完pet，幾日後收到結果 見到胰臟頭勁光 因為有2-3cm嘅瘤同maxsuv升到10 ，個頸同胰臟周圍啲淋巴亦都發咗少少光

今日覆診先知抽胰臟組織結果係惡性 但冇講第幾期，醫生轉介去腫瘤科，下次再睇已經三個星期後 知道嗰刻完全唔信，因為三個月輕咗8kg，不過近一個月已經冇再繼續下降，精神同胃口反而好咗，係長期耐唔耐個肚輕微肚痛嗰下仲喺度

而家最想知係癌細胞究竟係不停繁殖定耐唔耐發作，而家呢一個月睇落冇事會唔會係啱啱個免疫系統㩒住，時機一到會繼續惡化

希望你下世唔洗做支國人

Push

CA19-9幾多？

有錢就自己去揾私家專科俾多個議見你
如果係胰臟癌未期可能好快就
你都可以去呢個group問

好似100左右

家人之前pancreatic cancer 中左到離開8個月....

100都唔係好高，雖然都係過哂
識人幾千

有冇做咗乜嘢治療？

免疫系統係㩒唔住癌細胞㗎，只會一路惡化落去。而好似冇乜事嘅原因只係胰臟癌本身好少病徵。

9月有一輪（半個月左右）突然經常肚痾，冇乜胃口同經常眼瞓，但入院前幾日又正常返 啲大便同尿自從通完膽管後正常到而家

因為治咗標姐
始終要去治本

而治本嘅方法都係手術/電療/化療/標靶藥呢幾種，不過要有心理準備胰臟癌係好難根治

近一兩星期以為係胰臟慢性發炎，因為我都聽過驗組織後真係惡性幾日內就會約期見腫瘤科，而家咁樣即係拖成三個月都有，同埋今日個醫生都冇提係咪擴散咗

化療only, 做唔到開刀⋯呢隻癌十級痛⋯

要腫瘤科先答到你
所以如果你有哂test result 同片喺醫健通
自己快啲去私家專科睇

No one knows so need to be checked regularly

不過唔係好明組織驗咗兩個星期先知係惡性 係唔同醫院做法唔同定點樣？

共立不嬲都覆診先會講

胰臟癌死亡率極高，因為有病徵察覺時已經係末期

巴打加油！希望唔係擴散咗啦
如果擴散咗的話第一線都係用打針既化療藥

你不如去私家照CT再揾私家醫生講報告啦
胰臟癌拖咁耐有啲危險喎

基本上肝膽胰一有病癥, 已經可以講定後事

btw, 祝你平安

巴打加油

去邊間公立睇？有啲公立有肝膽胰專科，睇下可唔可以轉去果度睇？Ca pancreatic head有啲人會做whipple operation，當然都要問清楚醫生適合適合做啦

巴打加油

剩係話化療先跟住做手術

同埋其實maxsuv上到10，就咁睇數字個腫瘤係咪會生得好快？

應該係想先用化療盡量縮細個腫瘤大小同範圍，咁之後做手術就可以容易啲將佢哋切走

如果仲可以做手術，咁情況都未去到太差，所以唔好放棄呀

SUVmax就參考數字來的姐。
不過10都係高架啦。但係你如果周圍d peri-pancreatic lymph nodes都著著地的話，都己經有機會有nodal met. 都係要睇oncology果邊決定要點treat。

仲等三個星期，即刻出去搵醫生睇住先啦

無擴散到
Ca Pancreatic head絕對可以做whipple切
唔少patient做完三五年內咩事都無
但treatment當然愈快愈好
你永遠唔知幾時met左

胰臟癌好難搞 sad truth

take care bro , enjoy the moments

Overall, the five-year survival rate after a Whipple procedure is about 20 to 25%. Even if the procedure successfully removes the visible tumor, it's possible that some cancer cells have already spread elsewhere in the body, where they can form new tumors and eventually cause death.

會 真係會

我公公去世前有好多遠房親戚同朋友探佢
個段時間佢開心咗好多 嘢都食多咗

跟住醫生話佢癌細胞指數降低咗好多
比起醫生嘅預期 佢多咗一年命

如果係真既希望你係早期 快快手解決到佢
如果你係假膠 希望你講到變真

生日手淫可促進健康及增加財富

可以參考下呢篇文章:

table 4

SUVmax係有影嚮disease free survival。
例如Yamamoto et al. (2015)，你SUVmax大過6, DFS會由23個月，跌到得返6個月。

Ca pancreas 不嬲都死得好快

一起底睇睇真係有啲膠味...

同埋你頸果d淋巴。可能嚮呢個情況都算係distal met.? 唔知會唔會抽來驗。
因為PETCT本身係睇radioactive glucose uptake。就算本身係有d infection process發生緊，d lymph node都有機會著燈 (reactive lymph nodes)。唔一定係真係distal met.。當然都要睇下有幾光，越光就越有機會係真野。

唔係會痛撚到仆街既咩？

唔係想打擊巴打 不過屋企人手術後都復發 所以最好有準備

知有人有玩運動，應該60歲以上，check到有膀胱癌一個星期左就離開咗，好突然

至少早期至中期唔係
胰臟癌叫得silent killer係有佢原因，當去到有明顯病徵嘅時候基本上已經係第三/末期

人生。
其實有時候。呢刻無病無痛己經好好彩，生存緊的每一日，食得瞓得屙得的每一日，其實都係賺左
人生無常

佢冇乜symptoms....
你去到中後期d hormones亂曬，或者壓到器官有mass effect果陣己經太遲。

希望樓主識嘅人唔係樓主本身
越快醫越好
可以惡化得好快

有半個月出現明顯病徵，通完膽管一個月一直冇乜symptom，係始終個肚間歇唔舒服，呢個已經出現好幾年

痛到仆街果時先發現通常都已經3.4期
前期真係冇乜病徵

胰臟癌係癌中之王, 祝你好運

家人之前pancreatic cancer 中左到離開年半

最尾嗰一個月 喺醫院喊住咁同我哋講 俾佢打安樂針
跟住醫生話幫佢打鎮靜劑 結果5分鐘就 安詳咁走咗

不如搵私家睇，早d take action都好啊

你屋企人中咗之後個情況係咪一路轉差？

sorry可唔可以詳細講要求打咩針？最後打果枝又係咩？。。

唔好信電視劇個d乜野癌症唔係絕症嘅廢話
有乜想做快d做
我曾經都以為老豆醫得番

問題係肚痛呢d....non specific symptoms。你嚮街亂咁抽人問都可能好多人有。

半年左右已經keep住唔舒服
去睇醫生都搵唔到咩事 私家有睇過 急症又睇過
跟住急速瘦 醫生先建議照一照CT
點知個胰臟就花晒 知嗰一刻已經係晚期

醫生話10%機會有5年以上
但係好大機會兩年內就走

知道咗嗰一刻 開始睇住佢食藥
本來一粒止痛
跟住兩粒
跟住做咗化療
情況好似好咗一排 連藥都唔使食
過多一排（一個月內嘅事）
好似有復活翻
一粒止痛
跟住兩粒
跟住搵醫生換特強止痛藥
兩粒特強止痛藥（醫生話已經係最盡 再唔得就要打嗎啡)
跟住最後都打嗎啡
最後喺醫院渡過埋半個月

因為我去咗個好重要嘅公幹，我走咗之後情況就急轉直下，開始已經連日子都唔記得，淨係記得FaceTime講過我叫佢要等埋我翻嚟，跟住每一日親戚嚟睇佢 佢都好記得話過我叫佢堅強 慢慢開始唔記得日子。

可能佢真係用好大嘅意志等埋我，到我趕到返去同佢攬攬之後 佢話好辛苦 叫咗我阿媽搵醫生 話要打針
跟住醫生比咗鎮靜劑佢 要我老母簽名

打咗之後10分鐘就走咗 ，當時我崩潰到 腳痹之後暈左係醫院

慶幸嘅係佢走嗰陣我哋三個都係佢身邊 陪佢最後一程

胰臟平時body check可以點check?
驗尿？

RIP....

都過左幾年啦，屋企慢慢消化左，開頭見到老母日日喊，先係最sad 又冇嘢可以幫到佢 自己又難受。

癌指數? 我淨係識CA19-9...
但呢d指數呢.....雖然你睇佢sensitivity同specificity好似好高。
但用來做screening的話positive predictive value好低....因為本身pancreatic cancer的人唔多。咁當然，你如果發覺高左，可以再further investigation。

唉....真係珍惜眼前人....
我自己做醫院工。有時都覺得真係人生無常....身體健康真係無價....

有時真係唔明，三日內嘅情況可以急速直下
第一日，正常

第二日，講嘢開始懵糊呆滯，開始分唔清人

第三日，已經走

最初只係抽血驗尿驗肝功能，見啲尿唔正常，肝酵素又上到5百幾就叫咗入院，超聲波到有膽石塞住，醫生做膽管內窺鏡時個feel怪怪哋，一路ct pet抽組織做上去先知胰臟腫咗

會 死硬

提一提樓主，到病人個肚開始水腫（類似大肚咁），嗰時開始你就要預心理準備 三個月內嘅事

可以安樂死？

其實有晒報告就唔好等啦
出面睇個腫瘤科聽吓意見
如果負擔到 就盡快開始治療啦

真係人生無常

平時生活習慣點

。
我之前嚮醫院做d project。追蹤返d抽過組織的patients (肺)....
半年前的patients己經超過一半去左....
有時真係咁.....
有時候前一日上ward見到個patient唔算好精神，但都見有反應，聽得明你講咩...結果第二日己經唔去左...真係好難講。

姐係都要靠照PET去驗?
我都聽人講ca199 未必準
依家外面有private 公司做緊隻mRNA testing 唔知準唔準...

首先，有胰臟癌之後唔係轉介肝膽胰外科而係轉介腫瘤科，代表癌症已經擴散，唔適合做手術，所以醫番好嘅機會係比較低

而去到腫瘤科做化療之後，癌細胞會停止生長，但係當啲癌細胞適應咗個化療之後，通常都會反彈，所以最好有心理準備

醫生話俾「鎮靜劑」，但係一打完就走咗。

我估應該係打完之後佢放鬆咗 冇咗種心態搏鬥 嘅意志 。

亦都有可能 「鎮靜劑」醫生落得重手左，不過就算係都唔會追究。

唔知大家信唔信耶穌
我就唔多信 但係嗰陣 我人生第一個祈禱。
大概「神啊，如果你真係咁急想帶呢個人返天國，請你唔好再折磨佢，即刻帶佢走。」
跟住10分鐘內，真係走咗。

可能係咁之後我個心都好過啲
利申 信有基督，但唔係基督徒 亦冇去過教會

其實PET好難做到diagnosis。
PET通常係你做左biopsy，confirm左係癌，再照全身PET睇下有冇散到周圍都係，幫助你做staging。
因為依家PET，尤其是公立。多數係打FDG，即係radioactive glucose，所謂某個位光左，SUV高，其實即係果個位吸多左radioactive glucose, 有active metabolism / glycolysis。
但問題係，你其他一d inflammation/infection/benign conditions一樣有機會increase metabolism。所以個報告好多時都只係一個educated guess。

通常都係
suggest biopsy/clinical correlation/OGD/colonscopy。視乎你咩cancer。

同埋pancreatic cancer都分好多種...
有時候如果你係d neuroendocrine tumor，而佢係well differentiated的話，你照PET打FDG係可以唔著燈。果d要打另一d藥，叫DOTATOC/DOTATE，公立應該係冇。

姐係唔做啲invasive 嘢都好難diagnose 到....
屌呢隻cancer真係好毒

咁當然都可以照PET, 做左都有好處，即係佢大約知咩位，你做biospy果陣可能冇咁易miss.
imaging呢，唔係咁易做diagnosis. 始終biospy係gold standard. 淨imaging做diagnosis的病都係有，但通常都要滿足一定條件。呢d太複雜，我唔識

香港都有d 咁的野......唔知咩成份？
有無從醫巴打解答下？

take care 樓主

take care bro

Lm

屋企人4月驗到有3期胰臟癌
即刻安排到一個禮拜後做手術切晒啲腫瘤
7月開始到而家都有做化療
So far都康復得幾好

巴打一齊加油

依D咪叫迴光反照
好多人就死之前都會變到好精神

胰臟癌通常都9死1生，做定準備啦
rip

入院嗰日體重比3個月前少咗8 kg，跟住差唔多日日有磅重，出奇地入院嗰日體重已經係最少，除咗做完內窺鏡嗰日（因為要禁食），而家keep住比入院嗰時重返0.5-1.5 kg

我姨媽都係姨藏cancer 走
由發現到走得9個月
你朋友盡早襯仲有精神安排好所有野
食/玩 埋未試過既
無悔咁走啦

如果癌症惡化嘅話個體重係咪會不停咁跌

就算暫時停左，本身姨藏cancer 都係其中一種最惡既cancer

steve jobs 都係因為咁走
幾有錢都敵唔過

盡快完成未完既心願啦

頸如果係淋巴擴散可能係3-4期

其實體重下降係唔係因為無胃口？無胃口因爲癌？
唔係癌細胞直接分解脂肪所以輕左？

癌症都係你嘅細胞 所以免疫系統唔會幫你

其實無胃口但會唔會照一樣有肚餓感覺架？

之前晚晚3-5點瞓，入院後到而家12點左右瞓

可能係morphine 同midazolam，前者止痛同會令到呼吸慢啲，後者就鎮靜用，high啲dose好快就可以走到

似係壓住膽管導致脂肪消化唔到，經常肚痾，加埋冇胃口所以輕咗好多，至於點解冇胃口真係唔知壓住個胃定乜

嗰時係冇胃口不過勁口渴

巴打希望你早日康復，我做過間Healthcare center係專醫cancer，其中一個控制癌細胞既treatment係注射高劑量維他命C,你可以上網search下。希望幫到你

邊有安樂死
應該鎮靜劑一訓不起姐

胰臟多數都無好野
樓主記得定時開post

不是本人中

祝福你的朋友或者親友
最近見到呢啲post就好想喊…

我又係呢排成日肚痛肚痾，keep左兩個月都有，睇左三次公立都話腸易激，搞到我好驚

成日feel到個肚攪動，d腸攪黎攪去

好想陪佢去澳門玩

你朋友幾多歲

跌到最低 配合化療 體重會慢慢上返去 但係唔代表有好轉 都要睇肝酵素同埋繼續照CT
我爸爸當時體重都有肥翻 但係都冇用

加油

呢個好出名嘅美國 professor有本書講
佢中左胰臟癌臨死前點面對

係化療期間體重先升返

我家人都係 突然個肚好痛去check 話係benign 年紀太大冇得做手術 之後等時間過 最後都pass away 都係8個月左右

跌到落底+發現到有病就會係咁補充營養 所以好易重翻

加油巴打

都係，可能病個陣無痛，突然間痛去check一 check就查到，好處係唔駛化療又要手術又驚復發好快走咗
人生就係咁，有時候有做運動，無食煙都有肺癌，食開煙嘅反而無

可唔可以講吓你爸爸當時全期體重變化係點

聽講有比較大機會關家族遺傳事，長輩兄弟姊妹有就易中好多，但可惜我面對嘅情況，係近親從未有人中過cancer

要睇下睇幾期同埋有無擴散左
癌細胞唔做電療化療唔會控制到
除非你從飲食習慣著手
餓死d細胞

板長老闆2016中胰臟癌 到宜家都仲喺度 有錢真係萬能？

有過其他cancer 康復，好明白個心情

而家睇多幾個醫生決定方向，心境都好重要

即刻去睇私家唔好等，越快越好，呢d 錢要洗

胰臟癌好惡，巴打all the best

相信科學進步，一切都有希望

我接觸過好多有胰臟癌嘅patient 好多做完手術(whipple’s procedure)都會康復得幾好 你話你有肚痛等等嘅symptoms 你有冇食任何pancreatic enzyme? 如果冇嘅話 你食嘅嘢大部分都唔會被消化 同吸收 體重會係咁急跌

冇，但食野可以消化到，冇肚痾一個月

屋企人做完whipple’s prodecure之後化療，而家情況都叫幾好係消化能力弱咗，唔食得油膩嘢，容易肚屙，不過已經好感恩
希望樓主朋友都早日康復

體重上升有機會係腹水

係屋企人最嚴重果時有成12kg腫水，如果唔係正常飲食增加而重左真係要留意

我都無以前古代早死，個啲老啲先容易病嘅基因唔知遺傳到，依家醫學發達個個一長命就開始發現多病痛